\enunciado{%
  \(R\) relación difusa de \(X\) en \(Y\),
  \(S\) relación difusa de \(Y\) en \(Z\).
  Verificar que \((R\circ S)^{-1} = S^{-1}\circ R^{-1}\).
}

\((R\circ S)^{-1}\) es una relación de \(Z\) en \(X\).
Para todos \(x ∈ X\) y \(z ∈ Z\):
\begin{align*}
     μ_{(R\circ S)^{-1}}(z, x)
  &= μ_{R\circ S}(x, z) \\
  &= \max_{y ∈ Y}\bigl\{
       \min\{
         μ_R(x, y),
         μ_S(y, z)
       \}
     \bigr\} \\
  &= \max_{y ∈ Y}\bigl\{
       \min\{
         μ_{S^{-1}}(z, y),
         μ_{R^{-1}}(y, x)
       \}
     \bigr\} \\
  &= μ_{S^{-1}\circ R^{-1}}(x, z).
\end{align*}

Ya que las funciones de membresía de ambas relaciones son iguales,
entonces se verifica que \((R\circ S)^{-1} = S^{-1}\circ R^{-1}\).

